(中國贏) 美國民主黨國會領袖瘋狂「反華」全紀錄

民主黨贏得眾議院, 民主黨議員佩洛西（Nancy Pelosi）有望回任眾議院議長

美國國會眾議院議長佩洛西瘋狂“反華”全紀錄
中國網 時間： 2008-04-23 發表評論>>

南希•佩洛西，現任美國國會眾議院議長。從1986年首次當選美國聯邦眾議員以來，她一直在中國問題上持強硬立場。“強力反華”作為佩洛西政治生涯中的重要外交議題。北京奧運會召開之際，佩洛西的“反華鬥志”再一次強勁地表現出來，將自己置於抵制北京奧運會、支持達賴和藏獨的風口浪尖，讓人們見識了美國首位女議長在反華立場上的瘋狂。

佩洛西長期反華的最強音是人權問題。在其官方網站上有文字稱：“佩洛西長期提倡世界各地的人權。她為改善中國的人權進行鬥爭，希望將貿易同改進人權標准掛鉤。”佩洛西以“人權”向中國發難始自1989年，剛成為聯邦眾議員的她就提案，要求美國政府給予當時在美國的中國留學生畢業後留美權利，以免他們遭受“政治迫害”。兩年後，佩洛西組織美國人權組織訪華，並背著接待人員，在天安門廣場 “人民英雄紀念碑”前拉開黑布條，上面寫著“獻給為中國民主事業犧牲之烈士”，並親自念聲明、獻白花。

佩洛西將貿易、最惠國地位、西藏、台灣等問題與人權掛鉤，在國會的對華政策中扮演著重要的反華角色。1990年5月，佩洛西與參議員民主黨領袖米歇爾共同帶頭，發起國會反對布什總統延長中國最惠國待遇。1991年7月，國會眾議院通過佩洛西提出的有條件延長美國對華貿易最惠國待遇的議案，把所謂解決中國人權問題作為延長最惠國待遇的條件。此後每年，佩洛西都要提出或投票支持反對延長美國對華貿易最惠國待遇議案或附加人權、武器擴散、西藏等條件的議案。此外，佩洛西常年為促使聯合國人權委員會通過譴責中國政府侵犯人權的決議而上下活動，經常在各種場合批評中國的人權記錄，並與 “民運”和人權組織保持廣泛的聯系。

自中國申辦奧運會以來，佩洛西不斷發出噪音，反對和抵制北京舉辦奧運會。早在2001年2月，佩洛西伙同蘭托斯（現已去世）、考克斯等“鐵杆”反華議員反對北京申辦奧運會，聲稱“中國在上次申辦奧運會後的8年間人權狀況不斷惡化”，在中國申辦奧運會成功後，她又發表新聞稿稱，“既然國際奧委會已授權中國政府2008年奧運會主辦權，它必須確保中國政府遵守其諾言，允許新聞媒體有充分的自由在中國報道時事，並允許人們在國內有行動的自由。國際奧委會和奧運會的贊助方有責任要求中國政府在舉行奧運會期間及2008年到來之前的幾年間尊重這些基本的自由權。”

而此次奧運聖火傳遞時，佩洛西更是顛倒是非黑白，稱：“火炬將沿著‘和諧之旅’，受到世界上政治家和國家元首的迎接。是中國政府將奧運火炬接力變成了政治事件。” 並認為國際奧委會將2008年夏季奧運會舉辦權授予中國是“一個錯誤”，並使用政治煽動性語言說她“支持”個人和團體在下個月奧運火炬傳遞到舊金山時對中國政府的行動，並“公開表達自己的看法”。

與此同時，佩洛西近來也加大了對藏獨明裡暗裡的支持活動。

拉薩“3•14”暴力事件後，佩洛西公然會晤達賴，以示“聲援”。在參觀藏人寺廟時，兩人一直手牽著手，刻意表現出兩人關系非同一般。佩洛西當天公開宣稱，如果國際社會不就西藏問題向中國施壓，將失去在人權問題上發言的“道德權威”。4月9日，在佩洛西的推動下，眾議院通過決議案，呼吁結束“在西藏的鎮壓行動，釋放那些在非暴力示威活動中被逮捕的藏人”。在接受美國廣播公司《早安美國》節目的采訪時，佩洛西說，布什總統應該考慮抵制今年8月的北京奧運會開幕式，稱美國總統出席奧運會開幕式等於是向中國政府致意。

用美國國際政策太平洋委員會委員湯姆•普拉特的話說：“她（佩洛西）極少對北京有愉悅之情，通常是難以寬恕和徹底地懷疑。她難以輕松看待中國的和平崛起”。佩洛西的反華立場和行為在最近幾個月的時間內得到了充分的“展示”，而如此顛倒黑白的反華行為出自美國國會最高領袖，著實讓人覺得憤慨。在全球支持奧運的人眼裡，喪失正義和理智、瘋狂的不止是搶奪奧運火炬的藏獨分子，還有這位女議長。（黃放 中國現代國際關系研究院）

鐵娘子佩洛西 反華親台
中國版 2006/11/10

美國政壇「鐵娘子」民主黨議員佩洛西，對華政策作風強悍，是著名的親台派，曾經強烈批評中國人權。

早在上世紀90年代初佩洛西就來到北京，在天安門廣場上拉出橫幅，和中方警察發生過不愉快的經歷。

滬指倒跌 憂美「反華」議長回朝？
中國版 2018/11/08

內地股市昨延續調整趨勢，滬指收跌0.7%，有分析師稱，午後轉跌或與「反華」的民主黨領袖佩洛西（Nancy Pelosi）有望回任眾議院議長的消息有關。展望後市仍觀望後續談判，將維持反覆震盪。

黃俊
‏@huangjun5119
美國🇺🇸眾議院被民主黨奪回，那麼接將接棒的這位眾議院領袖——佩洛西是何許人也。
1.長期瘋狂“反華”；
2.曾經在天安門被中國警方驅趕。
3.………
10:31 PM - 6 Nov 2018

衝杯三鹿給黨喝
‏@zhenyu23402376
11h11 hours ago
這樣的眾議院領袖，我就放心了

消滅匪共
‏@piaomiao01
7h7 hours ago
這才中國人真正的朋友，關注西藏，關注台灣，關注民主人士。事實上，二戰中，沒有美國的幫助中國覺得打不贏日本人。陳納德的飛虎隊，還有史迪威和他的軍官團。以及大量的藥品，食品，武器彈藥等物質

而家咁樣民主黨控制House反而變咗反華最佳組合

中國樂見民主黨勝出

點知

你叫刁大大如何是好

上次都樂見trump 勝出。。。
最後炒到。。。

小學雞雜種想影響中期選舉結果，懶叻唔同侵侵傾
家陣一定好滿意了

好撚多人要傾

講緊未必佢做，因民主黨可能想用新用同佢好似同侵侵有計傾之人

今鋪trump攪貿易
民主黨攪人權

中國

衝杯三鹿給黨喝

屌！阿仙奴對皇馬定巴塞結果都一鳩樣啦，方式唔同啫

Nancy Pelosi 好出名 ＿

侵侵 I don't give a shit 不過想佢地唔好太激進

浸浸想縮沙都唔得

對華貿易戰，民主共和兩黨其實好一致

係國內問題先唔啱傾者，支那都係收皮啦

快快手傾咗D有共識嘅議題先

小支支習哀帝點算好

根本反支已經變左國策

軟硬兼施
加速支那走上蘇聯後路

支那班支那人準備好食草未？

新疆你做到咁盡唔係諗住唔駛還下話

支那習種今次前後二穴插入中出無慈悲

最搞笑係雜種仲呢幾日出席埋D咩博覽會講埋D廢話話中國好民主,好開放,對外資好好架
真係笑撚死人

人地係反中唔係反華

有分別？

支共以為民主共和2黨係好簡單係2分法, 唔知原來黨內既人對唔同議題都有唔同睇法, 而對家亦可以有部分議題睇法係一致

支那怕你講人權有牙咩，一句"不要干預支国內政"就收皮
好似Trump咁加稅加到你食草，日日駛兩隊航空母艦喺門口演習，先會死狗

Trump: CALCULATED!

中共以為都係香港咁玩法

真正左右夾攻
冇得則則膊

你睇多次上面章野
有提到提倡人權改進同貿易掛勾

如果順利 咁中國真係儲定草糧食草啦

要不是中國人，你們經濟早完蛋了

大中華膠不願面對

中國真係被佢撚到無野好做
以為新官上場就會幫到自己果邊 點知
本身都只係經濟上撚你 依家撚埋你人權
美國將兩樣野加埋一齊咁玩 中國都唔知點死
例如：唔放棄集中營既就再加大關稅

是但啦，最後中國都係或成最大贏家架啦

班幕僚好天真